{
    "questions": [
        {
            "question": "Ποία είναι η πρωτεύουσα της Γαλλίας;",
            "imageName": "1",
            "answers": ["Πεκίνο", "Βερολίνο", "Παρίσι", "Ρώμη"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πότε ξεκίνησε η Ελληνική Επανάσταση;",
            "imageName": "2",
            "answers": ["1833", "1881", "1821", "1964"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πότε ξεκίνησαν οι Βαλκανικοί πόλεμοι;",
            "imageName": "3",
            "answers": ["1912", "1918", "1914", "1933"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος Ρωμαίος αυτοκράτορας",
            "imageName": "4",
            "answers": ["Ιούλιος Καίσαρας", "Μάρκος Αντώνιος", "Μαρκος Αυρήλιος", "Οκταβιανός Αύγουστος"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Πότε έγινε η ανακάλυψη του Νέου κόσμου;",
            "imageName": "5",
            "answers": ["1492", "1453", "1356", "1204"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Πότε έγινε η ναυμαχία της Σαλαμίνας;",
            "imageName": "6",
            "answers": ["320 π.χ", "480 π.χ", "484 π.χ", "350 μ.χ"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Πότε ξεκίνησε ο Δεύτερος παγκόσμιος πόλεμος",
            "imageName": "7",
            "answers": ["1928", "1939", "1933", "1940"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Ποιος ανακάλυψε των Νέο Κόσμο;",
            "imageName": "8",
            "answers": ["Χριστόφορος Κολόμβος", "Φερδινάνδος Μαγγελάνος", "Ιωάννης Φωκάς", "Φρανθίσκο Γκονθάλεθ"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Ποιος έχει πει την περίφημη φράση «δυστυχώς επτωχεύσαμεν»;",
            "imageName": "9",
            "answers": ["Ιωάννης Κολλέτης", "Ελευθέριος Βενιζέλος", "Χαρίλαος Τρικούπης", "Κωνσταντίνος Δεμερτζής"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πότε ενώθηκαν τα Δωδεκάνησα με την Ελλάδα",
            "imageName": "10",
            "answers": ["1940", "1947", "1936", "1935"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Πότε τέθηκαν σε κυκλοφορία τα κέρματα του ευρώ στην Ελλάδα;",
            "imageName": "11",
            "answers": ["1980", "2000", "2002", "2004"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πότε ξεκίνησε την εκστρατία του ο Μέγας Αλέξανδρος;",
            "imageName": "12",
            "answers": ["334 π.Χ", "320 π.χ", "484 π.χ", "327 π.Χ"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Ποιος αρχαιοελληνικός πολιτισμός κατοικούσε στην Κρήτη",
            "imageName": "13",
            "answers": ["Μινωικός", "Μυκηναϊκός", "Ρωμαϊκός", "Τρωικός"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Ποιοι ήταν η αρχιτέκτονες του Παρθενώνα",
            "imageName": "14",
            "answers": ["Ικτίνος και Καλλικράτης", "Ισίδωρος και Τραλλιανός", "Μιχαήλ Άγγελος", "Αγήσανδρος ο Ρόδιος"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Ποιος αιώνας ονομάστηκε Χρυσός Αιώνας του Περικλή;",
            "imageName": "15",
            "answers": ["3ος αιώνας π.Χ", "4ος αιώνας π.Χ", "5ος αιώνας π.Χ", "6ος αιώνας π.Χ"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πού ιδρύθηκε η Φιλική Εταιρεία;",
            "imageName": "16",
            "answers": ["Κωνσταντινούπολη", "Μόσχα", "Θεσσαλονίκη", "Οδησσό"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Στην μάχη των Θερμοπύλων έμειναν 300 Σπαρτιάτες και... ",
            "imageName": "17",
            "answers": ["200 Φλειοί", " 700 Θεσπιείς", "1.000 Φωκείς", "400 Κορίνθιοι"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Ποια χρονία έγιναν οι πρώτοι σύγχρονοι Ολυμπιακοι Αγώνες",
            "imageName": "18",
            "answers": ["1886", "1910", "1896", "1860"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πoιος Αυτοκράτορας έχτισε την Αγία Σοφία",
            "imageName": "19",
            "answers": ["Λέων Γ", "Ιουστινιανός", "Βασίλειος Β΄", "Νικηφόρος Β´ Φωκάς"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Ποιος ήταν ο τελευταίος Αυτοκράτορας της Ανατολικής Ρωμαικής Αυτοκρατορίας;",
            "imageName": "20",
            "answers": ["Ιουστινιανός Α´", "Κωνσταντίνος ΙΑ΄ Παλαιολόγος", "Νικηφόρος Β´ Φωκάς", "Φλάβιος Ηράκλειος"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Πότε έγινε η πτώση της Ρώμης",
            "imageName": "21",
            "answers": ["400 π.χ", "410 π.χ", "480 μ.χ", "476 μ.χ"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Πιο από τα παρακάτο δεν ήταν Ελληνικά φύλα",
            "imageName": "22",
            "answers": ["Πελασγοί", "Αχαιοί", "Δωριείς", "Ετρούσκοι"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Ποιος ήταν ο νικητής του Πελοποννησιακού πολέμου",
            "imageName": "23",
            "answers": ["Αθήνα", "Σπάρτη", "Θήβα", "Περσία"],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Ποιος αρχαιοελληνικός πολιτισμός υπήρχε στην Νότια Ελλάδα ",
            "imageName": "24",
            "answers": ["Μινωικός", "Τρωικός", "Ρωμαϊκός", "Μυκηναϊκός"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Πόσα κράτη είναι μέλοι της Ευρωπαιηκής Ένωσης",
            "imageName": "25",
            "answers": ["14", "20", "24", "27"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Ο πρώτος παγκόσμιος πόλεμος έγινε το;",
            "imageName": "26",
            "answers": ["1913", "1920", "1914", "1918"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Η Γαλλική επανάσταση ξεκίνησε το",
            "imageName": "27",
            "answers": ["1775", "1848", "1861", "1789"],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Η Αμερικανική Επανάσταση έγινε το;",
            "imageName": "28",
            "answers": ["1775", "1789", "1861", "1848"],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Πότε προσαρτήθηκε η Θεσσαλία στο Ελληνικό κράτος;",
            "imageName": "29",
            "answers": ["1833", "1864", "1881", "1897"],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Πότε ενώθηκαν τα Επτάνησα με την Ελλάδα",
            "imageName": "30",
            "answers": ["1833", "1864", "1881", "1897"],
            "correctAnswerIndex": 1
        }
    ]
}
